%@Titre:Amérique Sud 2011
Un sac contient $6$ jetons rouges et $2$ jetons jaunes. On tire au hasard, chacun des jetons ayant la même probabilité d'être tiré.

\begin{enumerate}
\item Calculer la probabilité de tirer un jeton rouge.
\item Calculer la probabilité de tirer un jeton jaune.
\item On ajoute dans ce sac des jetons verts. Le sac contient alors $6$ jetons rouges, $2$ jetons jaunes et les jetons verts. On tire un jeton au hasard.

Sachant que la probabilité de tirer un jeton vert est égale à  $\dfrac{1}{2}$, calculer le nombre de jetons verts.
\end{enumerate}